<h1 align="center">
    <a>Zabbix Extractor</a>
</h1>
<p align="center">🚀 Application for generating zabbix server reports  :technologist:</p>

<p align="center">
 <a href="#objetivo">Objetivo</a> •
 <a href="#tecnologias">Tecnologias</a> •
 <a href="#instalação">Instalação</a> •
 <a href="#como usar">Como usar</a> •
 <a href="#autor">Autor</a>
</p>

<h4 align="center"> 
	🚧  Zabbix Extractor 🚀 Em construção...!  🚧
</h4>

<!--ts-->
# Objetivo
<!--te-->
<p>	A aplicação tem o objetivo de fornecer aos usuários a possibilidade de criar relatórios completos e altamente customizáveis, possibilitando a edição dos gráficos e informações a serem mostradas, gerando relatórios para todos os níveis de conhecimento dentro de uma empresa, trazendo conteúdo técnico para aos usuários com mais afinidade no monitoramento ou relatórios mais diretos para supervisores e diretoria.</p>
<p>	Como objetivo macro temos criação de uma rede neural para análise dos dados e compara-los com uma base de dados com problemas reconhecidos na comunidade, sempre levando em consideração os templates zabbix aplicados, retornando possíveis soluções e sugestão de melhorias no ambiente.</p>

<!--ts-->
# Tecnologias

- [React](https://pt-br.reactjs.org/)
- [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/)
- [Next](https://nextjs.org/)
- [chart.js](https://www.chartjs.org/)
- [react-chartjs-2](https://github.com/reactchartjs/react-chartjs-2)
- [react-grid-layout](https://github.com/react-grid-layout/react-grid-layout)
- [Jira](https://www.atlassian.com/br/software/jira)
<!--te-->


<!--ts-->
# Instalação
<!--te-->
<p>
Para a instalação do projeto precisamos do comando curl, se não existe em seu computador instale com:
</p>

```npm
sudo apt-get install curl
```
<p>
Feito isso, instale o NodeJS na sua versão LTS com o seguinte comando:
</p>

```npm
# Usando Ubuntu
curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_14.x | sudo -E bash -
sudo apt-get install -y nodejs

# Usando Debian, como root
curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_14.x | bash -
apt-get install -y nodejs

# Cheque a instalação rodando
node -v
npm -v
```

<p>
Com o node e npm instalados, constinue instalando o yarn com o comando:
</p>

```npm
sudo npm install --global yarn

# Cheque a instalação com
yarn -v
```

<p>
Na pasta em que voce deseja instalar o projeto clone o projeto:
</p>

```npm
git clone https://github.com/NathanQSilva/zabbixExtractor

# Entre no diretório
cd zabbixExtractor

# Instale o projeto e suas dependências com
npm install
```

<p>
Feito isso podemos gerar uma build do projeto e executar da seguinte maneira:
</p>

```npm
# Monte uma build
yarn build

# Inicie a aplicação
yarn start
```

<p>
Com tudo isso pronto podemos acessar aplicação através do link: http://ENDEREÇO_DO_SERVIDOR:3000
</p>

<!--ts-->
# Como usar
<!--te-->

<!--ts-->
# Autor
<!--te-->
<p>Meu nome é Nathan Quadros, tenho 22 anos, estudo desenvolvimento Backend a 6 anos e monitoramento a 3 anos, tenho interesse em aprender mais sobre Frontend e deixar minha contribuição para toda a comunidade de monitoramento com relatórios completos.</p>

<div align="center">
	<a href="https://github.com/NathanQSilva" align="center">
 	<img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars.githubusercontent.com/u/72088284?s=96&v=4" width="100px;" alt="" align="center"/>
 	<br />
 	<sub><b>Nathan Quadros</b></sub></a><br>
</div>

<h3 align="center">
    Feito com ❤️ pela equipe de zabbixExtractor 👋🏽 Entre em contato!
</h3>



